<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- edited with XMLSpy v2009 (http://www.altova.com) by Maxim (Hordijchuk) -->
<mediaDatabase>
	<film ID="1">
		<title>Втеча з Шоушенка</title>
		<genre>драма</genre>
		<genre>кримінал</genre>
		<year>1994</year>
		<country>США</country>
		<director>Френк Дарабонт</director>
		<character>Тім Роббінс</character>
		<character>Морган Фріман</character>
		<character>Боб Гантон</character>
		<rate IMDB="1" kinopoisk="9.2"/>
		<length>142</length>
		<anotation>Шоушенк - назва в'язниці. І якщо тобі немає ще 30-ти, а ти отримуєш довічне, то приготуйся до гіршого: для тебе виходу з Шоушенка не буде!

Актриса Ріта Хейворт - улюблениця всієї Америки. Енді Дюфрейна вона теж дуже подобалася. Рита ніколи не чула про існування Енді, проте життя Дюфрейна, колишньому віце-президенту великого банку, засудженому за вбивство дружини і її коханця, Ріта Хейворт все-таки врятувала.</anotation>
	</film>
	<film ID="2">
		<title>Хрещений батько</title>
		<genre>драма</genre>
		<genre>кримінал</genre>
		<year>1972</year>
		<country>США</country>
		<director>Френсіс Форд Коппола</director>
		<character>Марло Брандо</character>
		<character>Аль Пачіно</character>
		<character>Джеймс Каан</character>
		<rate IMDB="2" kinopoisk="8.6"/>
		<length>175</length>
		<anotation>Кримінальна сага, що оповідає про нью- йоркської сицилійської мафіозної сім'ї Корлеоне. Фільм охоплює період 1945-1955 років. Глава сім'ї, Дон Віто Корлеоне, видає заміж свою дочку. У цей час з Другої світової війни повертається його улюблений син Майкл. Майкл, герой війни, гордість сім'ї, не висловлює бажання зайнятися жорстоким сімейним бізнесом. Дон Корлеоне веде справи за старими правилами, але настають інші часи, і з'являються люди, охочі змінити сформовані порядки. На Дона Корлеоне здійснюється замах.
Він виживає, але тимчасово втрачає можливість управляти справами сім'ї. Благополуччя і навіть виживання сім'ї поставлене під загрозу. І тут Майклу доводиться втрутитися. Заради сім'ї він здійснює подвійне вбивство, що вимушує його деякий час ховатися в Італії. Там він одружується, але при замаху на нього гине його молода дружина. Майкл повертається до Нью -Йорк і всерйоз починає займатися справами сім'ї, сам стаючи в підсумку її главою.</anotation>
	</film>
	<film ID="3">
		<title>Хрещений батько 2</title>
		<genre>драма</genre>
		<genre>кримінал</genre>
		<year>1974</year>
		<country>США</country>
		<director>Френсіс Форд Коппола</director>
		<character>Аль Пачіно</character>
		<character>Роберт Дюваль</character>
		<character>Дайан Кітон</character>
		<rate IMDB="3" kinopoisk="8.4"/>
		<length>200</length>
		<anotation>Продовження «Хрещеного батька», зроблене настільки ж майстерно. Майстерно монтуючи сцени минулого і сьогодення, Коппола в центр драми висуває представників нового покоління гангстерського клану дона Корлеоне (Де Ніро ) і його сина ( Пачіно ), для яких не існує моральних перешкод в досягненні поставлених цілей. Вони перетворюють мафію, побудовану по патріархальних, ще сіцілійським законам, у вельми прагматичну, жорстоку корпорацію, плавно інтегрується у великий бізнес Америки. Фільм удостоєний шести премій « Оскар»: за кращий фільм, чоловічу роль другого плану (Де Ніро ), режисуру, адаптований сценарій, музичний супровід, роботу художників.
У центрі драми представники нового покоління гангстерського клану - дона Корлеоне та його сина, для яких не існує моральних перешкод на шляху досягнення поставлених цілей. Вони перетворюють мафію, побудовану по патріархальних, ще сіцілійським законам, у вельми прагматичну, жорстку корпорацію, плавно інтегрується у великий бізнес Америки.</anotation>
	</film>
	<film ID="4">
		<title>Кримінальне чтиво</title>
		<genre>комедія</genre>
		<genre>кримінал</genre>
		<year>1994</year>
		<country>США</country>
		<director>Квентін Тарантіно</director>
		<character>Самюель Л. Джексон</character>
		<character>Джон Траволта</character>
		<character>Тім Рот</character>
		<rate IMDB="4" kinopoisk="8.6"/>
		<length>154</length>
		<anotation>Одного разу Бутч Кулідж вирішив урвати куш з-під носа самого Марселласа Уоллеса, хоча в Лос -Анджелесі були способи і простіше покинути цей світ. Розгніваний Марселлас не змусив довго чекати: два штатні головоріза, Вінсент і Джулс, зайнялися долею нахаби. У цих хлопців зазвичай повно роботи, але вони все і завжди доводять до кінця. І Бутч був вирішеним питанням. Тільки сам він поки так не вважав!..

Класичний фільм, подарований світлу Квентіном Тарантіно. Ми побачимо три криваво- кримінальні історії, присмачені чорним гумором. Прекрасний акторський склад, чудова гра акторів.</anotation>
	</film>
	<film ID="5">
		<title>Хороший, поганий, злий</title>
		<genre>бойовик</genre>
		<genre>вестерн</genre>
		<genre>пригоди</genre>
		<year>1966</year>
		<country>Італія</country>
		<country>Іспанія</country>
		<director>Серджио Леоне</director>
		<character>Клінт Іствуд</character>
		<character>Лі Ван Кліф</character>
		<character>Елі Уоллах</character>
		<rate IMDB="5" kinopoisk="8.5"/>
		<length>178</length>
		<anotation>У розпал громадянської війни таємничий стрілець поневіряється по просторах Дикого Заходу. У нього немає ні будинку, ні друзів, ні компаньйонів, поки він не зустрічає двох незнайомців, таких же безжальних і цинічних.

З волі долі троє чоловіків змушені об'єднати свої зусилля в пошуках вкраденого золота. Але спільна робота - не саме відповідне заняття для таких запеклих бандитів, як вони. Компаньйони незабаром розуміють, що в їх зухвалому і небезпечній подорожі по розореній війною країні найважливіше - нікому не довіряти і тримати пістолет напоготові, якщо хочеш залишитися в живих.</anotation>
	</film>
	<film ID="6">
		<title>Темний лицар</title>
		<genre>фантастика</genre>
		<genre>бойовик</genre>
		<genre>трилер</genre>
		<genre>кримінал</genre>
		<year>2008</year>
		<country>США</country>
		<country>Великобританія</country>
		<director>Крістофер Нолан</director>
		<character>Крістіан Бейл</character>
		<character>Хіт Леджер</character>
		<character>Аарон Екхарт</character>
		<rate IMDB="6" kinopoisk="8.5"/>
		<length>152</length>
		<anotation>Бетмен піднімає ставки у війні з криміналом. За допомогою лейтенанта Джима Гордона і прокурора Харві Дента він має намір очистити вулиці від злочинності, що отруює місто. Співпраця виявляється ефективною, але скоро вони виявлять себе посеред хаосу, розв'язаного висхідним кримінальним генієм, відомим переляканим городянам під ім'ям Джокер.</anotation>
	</film>
	<film ID="7">
		<title>12 розгніваних чоловіків</title>
		<genre>детектив</genre>
		<genre>драма</genre>
		<year>1957</year>
		<country>США</country>
		<director>Сідні Люмет</director>
		<character>Генрі Фонда</character>
		<character>Лі Джей Кобб</character>
		<character>Ед Беглі</character>
		<rate IMDB="7" kinopoisk="8.4"/>
		<length>96</length>
		<anotation>У картині майже немає дії, події відбуваються в невеликій кімнаті, де присяжні зібралися для обговорення вердикту. Весь час на екрані йдуть передбачувані розмови, але поставлений і зіграний фільм так, що здається, ніби заглядаєш в чиєсь реальне життя. Йдуть останні години засідання у справі про вбивство в печені, задушливому залі суду Нью -Йорка. Втомлений суддя інструктує 12 втомлених присяжних, нагадуючи про основне правило: підзахисний повинен вважатися невинною доти, поки не буде доведена його вина без розумних сумнівів. Присяжні медлено йдуть в свою кімнату і розглядають справу пуерторіканського підлітка, обвинуваченого у жорстокому вбивстві власного батька. Чекаючи швидкого винесення вердикту, голова журі присяжних пропонує проголосувати негайно. 11 осіб проголосували "винен". Фонду утримується, і починається обговорення, в ході якого розкриваються характери всіх присутніх.</anotation>
	</film>
	<film ID="8">
		<title>Список Шиндлера</title>
		<genre>драма</genre>
		<genre>воєнний</genre>
		<genre>біографія</genre>
		<genre>історія</genre>
		<year>1993</year>
		<country>США</country>
		<director>Стівен Спілберг</director>
		<character>Ліам Нісон</character>
		<character>Бен Кінгслі</character>
		<character>Рейф Файнс</character>
		<rate IMDB="8" kinopoisk="8.9"/>
		<length>195</length>
		<anotation>Стрічка розповідає реальну історію загадкового Оскара Шиндлера, члена нацистської партії, процвітаючого фабриканта, що врятував під час Другої світової війни більше тисячі ста євреїв. Це тріумф однієї людини, не схожого на інших, і драма тих, хто, завдяки йому, вижив в жахливий період людської історії.</anotation>
	</film>
	<film ID="9">
		<title>Володар Перснів: Повернення короля</title>
		<genre>пригоди</genre>
		<genre>фентезі</genre>
		<year>2003</year>
		<country>США</country>
		<country>Нова Зеландія</country>
		<country>Німеччина</country>
		<director>Пітер Джексон</director>
		<character>Шон Естін</character>
		<character>Елайджа Вуд</character>
		<character>Орландо Блум</character>
		<rate IMDB="9" kinopoisk="8.6"/>
		<length>201</length>
		<anotation>Остання частина трилогії про Кільце Всевладдя і про героїв, що взяли на себе тягар порятунку Середзем'я. Повелитель сил Тьми Саурон направляє свої незліченні раті під стіни Мінас-Тирита, фортеці Останньої Надії. Він смакує близьку перемогу, але саме це і заважає йому помітити дві крихітні фігурки - хоббітів, що наближаються до Фатальний Горі, де їм належить знищити Кільце Всевладдя. Чи посміхнеться їм щастя?</anotation>
	</film>
	<film ID="10">
		<title>Бійцівський клуб</title>
		<genre>бойовик</genre>
		<genre>драма</genre>
		<year>1999</year>
		<country>США</country>
		<director>Девід Фінчер</director>
		<character>Бред Піт</character>
		<character>Едвард Нортон</character>
		<character>Хелен Бонем Картер</character>
		<rate IMDB="10" kinopoisk="8.7"/>
		<length>131</length>
		<anotation>Терзає хронічної бессоницей і відчайдушно намагається вирватися з болісно нудного життя клерк зустрічає якогось Тайлера Дардена, харизматичного торговця милом із збоченою філософією. Тайлер впевнений, що самовдосконалення - доля слабких, а саморуйнування - єдине, заради чого варто жити.

Мине небагато часу, і ось вже головні герої луплять один одного почому дарма на стоянці перед баром, і очищаючий мордобій доставляє їм вище блаженство. Залучаючи інших чоловіків до простих радощів фізичної жорстокості, вони засновують таємний Бійцівський Клуб, який має величезний успіх. Але в кінцівці фільму всіх чекає шокуюче відкриття, яке може привести до непередбачуваних подій...</anotation>
	</film>
	<film ID="11">
		<title>Володар Перснів: Братерство Персня</title>
		<genre>пригоди</genre>
		<genre>фентезі</genre>
		<year>2001</year>
		<country>США</country>
		<country>Нова Зеландія</country>
		<director>Пітер Джексон</director>
		<character>Елайджа Вуд</character>
		<character>Шон Естін</character>
		<character>Вігго Мортенсен</character>
		<rate IMDB="11" kinopoisk="8.5"/>
		<length>178</length>
		<anotation>Сказання про Середзем'я - це хроніка Великої війни за Кільце, війни, що тривала не одну тисячу років. Той, хто володів Кільцем, отримував владу над всіма живими тварюками, але був зобов'язаний служити злу. Тиха село, де живуть хоббіти.

Чарівник Гендальф, прийшовши на 111 -й день народження до свого старого друга Більбо Беггінса, починає вести розмову про кільце, яке Більбо знайшов багато років тому. Це кільце належало колись темному володарю Середзем'я Саурону, і воно дає велику владу своєму володареві.

Тепер Саурон хоче повернути собі владу над Середзем'ям. Більбо віддає знайдене кільце своєму племіннику Фродо, який намагається навчитися справлятися з тим страшним могутністю, яке дає йому кільце...</anotation>
	</film>
	<film ID="12">
		<title>Зоряні війни. Епізод V. Імперія завдає удару у відповідь</title>
		<genre>фентезі</genre>
		<year>1980</year>
		<country>США</country>
		<director>Джордж Лукас</director>
		<character>Марк Хемміл</character>
		<character>Харрісон Форд</character>
		<character>Керрі Фішер</character>
		<rate IMDB="12" kinopoisk="8.1"/>
		<length>124</length>
		<anotation>Війська Імператора починають масовану атаку на повстанців і їх союзників. Хан Соло і принцеса Лейя ховаються в Позахмарному Місті, в якому їх і захоплює Дарт Вейдер, тоді як Люк Скайуокер знаходиться на таємничій планеті джунглів Дагобар. Там Майстер - джедай Йода навчає молодого лицаря навичкам отримання Сили. Люк навіть не припускає, як скоро йому доведеться скористатися знаннями старого Майстра: попереду битва з переважаючими силами Імператора і смертельний поєдинок з Дартом Вейдером...</anotation>
	</film>
	<film ID="13">
		<title>Пролітаючи над гніздом зозулі</title>
		<genre>фентезі</genre>
		<genre>драма</genre>
		<year>1975</year>
		<country>США</country>
		<director>Мілош Форман</director>
		<character>Джек Ніколсон</character>
		<character>Луіза Флетчер</character>
		<character>Бред Дуріф</character>
		<rate IMDB="13" kinopoisk="8.5"/>
		<length>133</length>
		<anotation>Як щодо відпочинку за державний рахунок в невеликій психіатричній лікарні? Саме це і зробив неспокійний і незалежний Макмерфі, у якого у венах - вогонь, а мова остер як бритва: симулював божевілля і поселився «у психів».

Негайно його заразне почуття незалежності починає отруювати сіру рутину лікарняних буднів. Якщо по телевізору йде всесвітній чемпіонат з бейсболу, він не допустить, щоб накачані заспокійливими пігулками пацієнти тинялися навколо.

Це - війна! На одній стороні - Макмерфі. На іншій - санітарка Ретчед, у неї спокійний голос, вона - один з найбільш холоднокровних і нещадних лиходіїв в історії кіно. На кону доля кожного пацієнта в палаті.</anotation>
	</film>
	<film ID="14">
		<title>Початок</title>
		<genre>детектив</genre>
		<genre>драма</genre>
		<genre>триллер</genre>
		<genre>фантастика</genre>
		<year>2010</year>
		<country>США</country>
		<country>Великобританія</country>
		<director>Крістофер Нолан</director>
		<character>Леонардо ДіКапріо</character>
		<character>Кен Ватанабе</character>
		<character>Джозеф Гордон-Левітт</character>
		<rate IMDB="14" kinopoisk="8.7"/>
		<length>148</length>
		<anotation>Будинок Кобб - талановитий злодій, кращий з кращих в небезпечному мистецтві,: він краде цінні секрети з глибин підсвідомості під час сну, коли людський розум найбільш вразливий. Рідкісні здібності Кобба зробили його цінним гравцем у звичному до зради світі промислового шпигунства, але вони ж перетворили його в одвічного втікача і позбавили всього, що він коли-небудь любив.</anotation>
	</film>
</mediaDatabase>
